別來無恙

五年前，當初因爲我對你太失望而講分手，我知其實我自己都唔係一個滿分既女朋友，唔識溫柔、煮飯、搞心思氹你，但你當時都無放棄過我，仲話會等我。但我自私，揀左自由，放棄左你。

後來一年幾後，你識左而家呢個女朋友，佢好好，佢有齊哂你當初嫌棄我無既優點，你一定好滿意呢個女朋友。而當我知道你地一齊既時候，我好開心你可以重新出發，仲搵到個咁好既女朋友；但同時，我會心痛，我先知原來我仲未放低你。

而我，係再一年幾後識左而家呢個男朋友，我當時認為自己已經放低左你，諗得好清楚先決定一齊，包括將來。同佢一齊之後佢都對我好好，就連當初我對你感到失望既野佢都做得到，比到好強既安全感我，我就覺得呢個係我要搵既人。直到上年年尾，我先發現佢原來背住我有外遇，佢好後悔，我心軟原諒左佢；年頭又再比我發現多次，又原諒，再發現，再原諒，總共重複左三次。（暫時）

比著係以前既我，一發現既時候我一定會好決絕地講分手。但而家，我竟然唔敢，會好驚，會覺得其實佢除左呢樣野都無其他缺點啦，只要佢玩完識番黎搵我咪得。人大左，我竟然會為左「將來幸福」而揀左放棄一直覺得最基本既擇偶條件 — 忠誠。我到呢一刻其實對佢都好無安全感，但始終都唔敢放棄呢個人，我係咪傻左？

再諗番起同你一齊既時候，係幾咁無憂，完全好放心咁同你相處。當我以為自己搵到一個可以填補你缺點既時候，我先發現原來你既優點係咁難搵得番。 呢五年都無再同你談話，好想將呢段野講比你知，但我知唔可以，因為我無資格，唔敢再打擾你。

如果准我，重新學過 可會白頭？

No 88